## 在C++中，explicit是一个关键字，用于修饰单参数构造函数。当一个构造函数被声明为explicit时，它意味着该构造函数不能隐式调用，只能通过显式调用来创建对象。

## 通常情况下，如果一个单参数构造函数不被声明为explicit，那么在需要对象类型转换时，编译器会自动调用该构造函数。然而，如果构造函数被声明为explicit，编译器不会自动调用该构造函数，需要明确使用该构造函数进行对象的创建。

## 下面是一个使用explicit关键字的示例：
```cpp
class MyInt {
public:
    explicit MyInt(int x) : value(x) {}
private:
    int value;
};

void foo(const MyInt& obj) {}

int main() {
    MyInt obj1(5); // 可以直接调用构造函数创建对象
    MyInt obj2 = 10; // 错误，不能隐式调用构造函数创建对象
    MyInt obj3 = MyInt(15); // 可以显式调用构造函数创建对象

    foo(20); // 错误，不能隐式调用构造函数进行隐式转换

    return 0;
}
```
## 在上面的示例中，由于MyInt的构造函数被声明为explicit，所以不能使用隐式转换来创建对象或者进行参数传递。只能通过显式调用构造函数来完成这些操作。




